\documentclass[11pt,a4paper]{scrartcl}

\newcommand{\blatt}{12}
\newcommand{\abgabe}{16.\ Juli 2019}

\input{config.tex}

\begin{document}
	\begin{multicols}{2}
		
	\aufgabe{MongoDB}{Gehen Sie im Folgenden von der Collection \texttt{bands} aus den Folien aus. Wie lauten die MongoDB-Befehle (die aus der Konsole) für folgende Kommandos?
	
\begin{enumerate}
	\item Finde die Band mit Namen \enquote{die ärzte}.
	\item Finde alle Bands, die mehr als 20.000 Fans haben.
	\item Finde alle Bands, die ein Mitglied namens \enquote{Andi} haben.
	\item Nenne die Band mit Namen \enquote{Die Toten Hosen} in \enquote{Die Roten Rosen} um.
	\item Lösche alle Bands. Musik ist scheiße.
\end{enumerate}}{5}
		
	\aufgabe{Grundkonzepte JDBC}{
\begin{enumerate}
	\item Beschreiben  Sie,   welche  Objekte  erzeugt  werden  müssen  und  welche  Operationen  aufgerufen werden  müssen  (ohne  Fehlerbehandlung), bevor Sie  in  einem  Java-Programm  mittels  JDBC  eine  SQL-Abfrage  auf  einer  Datenbank  ausführen können.
	\item Mit welcher Operation können Sie mittels JDBC eine Abfrage ausführen? Welche Typen haben die Argumente und der Rückgabewert dieser Operation?
	\item Das Ergebnis einer Abfrage ist stets eine Tabelle. Kann  der  Java-Compiler  die Spaltentypen  des Ergebnisses stets zur Compile-Zeit voraussagen? Begründen Sie ihre Antwort kurz (max. 2 Zeilen).
	\item Beschreiben  Sie  verbal  (oder  durch  ein  sinnvoll kommentiertes  Beispielprogramm),  wie  man  die einzelnen  Attributwerte  der  einzelnen  Tupel  im Ergebnis  einer  Abfrage  in  ein  Java-Programm übernimmt (ohne Fehlerbehandlung).
\end{enumerate}}{8}

\aufgabe{JDBC}{Betrachten Sie die Banken-DB aus den früheren Übungen (Übungsdatenbank). Diese Aufgabe unterstellt Java-Grundlagen.
	
	Erstellen Sie unter Verwendung von JDBC ein Java-Programm, das für jeden Kunden das Kreditlimit (also das Feld \texttt{kredit\_limit}) bei allen Konten eines Kunden neu berechnet und es zur Kontrolle zusätzlich auf der Konsole ausgibt.
	
Das Kreditlimit soll auf Basis des Gesamtwertes aller Konten eines Kunden bestimmt werden. Das Kreditlimit soll bei einem Gesamtwert von bis zu 10.000 € 50\% des Gesamtwertes, bis 20.000 € 60\% des Gesamtwertes und darüber 70\% eingeräumt werden.

Erstellen Sie das Projekt entweder in Eclipse oder als einzelne Java-Datei. Im ersten Fall geben Sie bitte ein ZIP-Archiv der Projektdateien ab. Stellen Sie in jedem Fall sicher, dass Ihr Programmcode kommentiert und der JDBC-Treiber integriert ist.}{12}
\end{multicols}
\end{document}
